【回帶】夫擁居英權 林鄭：不覺需放棄

【專訪】林鄭月娥自辭職參選特首後，其一向低調的丈夫林兆波成為傳媒追訪對象，她指丈夫不打算「應付」記者，「佢只係做番真性情嘅人，唔係好似我咁選行政長官」，但她形容丈夫非常配合傳媒，更笑言丈夫應加入政府，有助搞好與傳媒關係。另外，林太承認丈夫早年透過居英權計劃擁有英國籍，但只視作旅遊證件，不認為需要放棄。採訪：馮振超、鄭秀韻 攝影：黃文山、鍾式明、林俊源
林太競選辦早前回覆傳媒查詢時表示，1990年英國政府推出居英權計劃，林太與家人透過此計劃獲得英國國籍；林太於2007年出任發展局長時已放棄英籍，將來應該不會重新申請，而丈夫林兆波及兩名兒子林節思與林約希至今仍擁有英籍。

林太接受本報訪問時表示，「回歸前有居英權計劃，嗰個係所謂多一個旅遊證件嘅啫，佢有呢個旅遊證件」，但她說，「我唔覺得佢需要放棄」。

笑指夫入政府可搞好傳媒關係
林太談及丈夫時經常流露笑意，對於丈夫多次在街頭被記者追訪，她直言丈夫對傳媒非常配合，「有時佢特登停落嚟，等佢哋(記者)擺好機、等佢哋叫埋同事嚟先接受訪問……」她指兩口子曾分享街頭追訪過程，「佢返嚟同我講，佢話人哋都係打份工啫，返去都要交差，如果佢選擇做呢個訪問可以交到功課，點解唔幫吓人呢？」為人妻子的林太笑言，「你真係好，應該入政府做，咁我哋(政府)對於傳媒關係肯定好好多。」

林氏夫婦過去2個月，經常被網民品評，被問及回家後有否互相安慰，林太表示，「冇咩特別，因為我哋都結咗婚三十幾年，大家都心領神會，因為我真係太攰，所以我返到屋企做完手頭嘢就瞓覺，所以冇乜詳談呢啲問題。」

她又說，丈夫對其參選從無抱怨，但坦言丈夫犧牲很大，她指因5年前本準備回英國短住享受二人世界，但計劃告吹，同一計劃在5年後再次被打亂，「所以林生係作出好大犧牲」。

如果BNO平到權
柒派冚家退休唔好諗住去英國
果邊無G4保護你

林鄭對偉大嘅強國無信心，所以兩個仔要居英權，挪外國護照愛強國。

林鄭無連續居港廿年違參選資格 郭卓堅控總選舉主任疏忽

有冇人知呢單野最尾結果係點

提出問題嘅人解決咗，已經冇晒問題

binC